<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>microsoft on mdeliu.github.io</title>
    <link>https://mdeliu.github.io/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in microsoft on mdeliu.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mdeliu.github.io/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Proxmox 6.2 - Erste Schritte</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/proxmox-6.2-erste-schritte/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/proxmox-6.2-erste-schritte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach der relativ selbsterklärenden Grundinstallation mit Vergabe einer IP-Adresse sind das meine persönlichen ersten Schritte einer frischen Proxmox Maschine&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>nginx Reverse Proxy auf Ubuntu 20.04 LTS</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/nginx-reverse-proxy-auf-ubuntu-20.04-lts/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/nginx-reverse-proxy-auf-ubuntu-20.04-lts/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;anwendungsszenario&#34;&gt;Anwendungsszenario&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ein einziger Root- oder Virtual-Server mit einer öffentlichen IP-Adresse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf diesem ist &lt;code&gt;nginx&lt;/code&gt; als Reverse Proxy installiert und vorgeschaltet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;der Proxy verwaltet alle (Sub)domains, beispielsweise &lt;code&gt;sub.testdomain.com&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ruft ein Besucher &lt;code&gt;sub.testdomain.com&lt;/code&gt; auf, leitet der Proxy die Anfrage auf dem entsprechenden Server bzw. Dienst und Port weiter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dieser Server kann beispielsweise mehrere Docker-Instanzen (d.h. mehrere Webserver) auf unterschiedlichen Ports bereitstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Docker-Instanzen könnten aber auch auf dem Reverse Proxy selbst laufen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hierbei wollen wir, dass HTTP-Anfragen automatisch auf HTTPS (über die jeweilige (Sub)domain) umgeleitet werden. In diesem Beispiel läuft nginx auf einem separatem Host und leitet die Anfragen an eine IP-Adresse (d.h. separatem Server) aus dem internen Netz weiter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Windows Server Core 2019 als AD DC und DNS-Server</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/windows-server-core-2019-als-ad-dc-und-dns-server/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/windows-server-core-2019-als-ad-dc-und-dns-server/</guid>
      <description>Ich brauche für Versuche über Powershell immer wieder mal einen Windows Client in einem AD. Dabei finde ich die Installation einer großen Windows Server Variante mit der Desktop Experience eigentlich zu aufgebläht und wollte auf die Core-Variante ausweichen.
Basiskonfiguration In meinem Beispiel installiere ich die Windows Server 2019 Standard ISO auf einer Linux Maschine mit kvm und virt-manager als Hypervisor. Die virtuelle Maschine ist per Bridge in meinem Netzwerk angebunden, in unten genannten Beispiel nehme ich den typischen Heimnetzwerk IP-Adressbereich 192.</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Hugo Crashkurs</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/hugo-crashkurs/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/hugo-crashkurs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unter Windows 10 kann der statische Seitengenerator &lt;code&gt;Hugo&lt;/code&gt; über den &lt;a href=&#34;https://chocolatey.org/install&#34;&gt;Chocolatey Packetmanager&lt;/a&gt; installiert werden und ist meiner Meinung nach ohnehin ein erstklassiger Paketmanager abseits der *nix Welt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Das träge Web</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/das-tr%C3%A4ge-web/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/das-tr%C3%A4ge-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist wirklich schwer, einen einfachen und simplen Blog zu führen, wenn man nur das Schreiben im Fokus hat. Gelegentlich vielleicht noch hier und da ein Bild einfügen, ein paar Codeschnipsel und vielleicht noch 1-2 statische Seiten für die Datenschutz- bzw. Impressumsseite, da Bürokratie auch im Web anzutreffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Schlanke Blogsoftware</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/schlanke-blogsoftware/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/schlanke-blogsoftware/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist ein überraschend schwer, einen einfachen und simplen Blog zu führen, wenn man nur das Schreiben im Fokus hat. Gelegentlich vielleicht noch hier und da ein Bild einfügen, ein paar Codeschnipsel und vielleicht noch 1-2 statische Seiten für die Datenschutz- bzw. Impressumsseite, da eine gewisse Grundbürokratie auch im Web anzutreffen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Hallo Welt</title>
      <link>https://mdeliu.github.io/hallo-welt/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mdeliu.github.io/hallo-welt/</guid>
      <description>Einfach mal anfangen.</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
